<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Researches | Nils-Christian Bormann</title>
    <link>/research/</link>
      <atom:link href="/research/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Researches</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 29 Nov 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/img/portrait.jpg</url>
      <title>Researches</title>
      <link>/research/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Power Sharing</title>
      <link>/research/power_sharing/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/research/power_sharing/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;abstract&#34;&gt;Abstract&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Warum bilden politische Eliten verschiedener ethnischer Gruppen Regierungskoalitionen? Und unter welchen Umständen verhindern diese multiethnischen Koalitionen politische Gewalt? Diese Fragen besitzen eine große Wichtigkeit für die Stabilität vieler Entwicklungsländer. Mit Hilfe von globalen Daten und Fallstudien untersuchen wir die Faktoren, die Elitenkoalitionen in multiethnischen Gesellschaften begünstigen oder verhindern. Eine wichtige Rolle spielen dabei gemeinsame Identitätsmarker und formale Institutionen. Bisherige Erkenntnisse sind im Journal of Politics und dem American Journal of Political Science veröffentlicht worden. Weitere Studien zum Thema liegen als Working Paper hier und hier vor. Eine Studie im Journal of Conflict Resolution erklärt die Rolle von Identitätsmarkern (wie Sprache und Religion) in der Entstehung bewaffneter Konflikte unabhängig von Koalitionsdynamiken.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Why and when do ethnically diverse political leaders form power-sharing coalitions? If exclusion of ethnic groups from&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://doi.org/10.1016/j.electstud.2013.01.005&#34;&gt;Journal of Politics&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
